白鴿黨肥堅作供：證明跳橋青年清白

在上水新都廣場跳橋的18歲青年涉嫌以非法集結被捕，民主黨立法會議員尹兆堅與林卓廷晚上到粉嶺警署提供口供。在現場目睹事發經過的尹兆堅指，警方「好有機會係拉錯人」，強調是要幫年青人做證，批評警方在不合理情況下作拘控，不希望警方因為「交數」而胡亂執法，令本來清白的人差點喪命之餘，還要蒙上不白之冤。

尹兆堅指，聽到青年被捕的消息後，感到相當氣憤，表現自己在現場目撃事發經過，質疑警方「好有機會係拉錯人」。他指，當時白衫警官正在追捕另一青年，惟失敗後多名警員轉向該名靜止站在天橋的青年，令他受威嚇，於是慌不擇路選擇跳橋。他立即喝斥警員制止情況，並指責警方做錯，「係危險動作，幾乎搞出人命」。他強調是要幫年青人做證，批評警方在不合理情況下作拘控，不希望警方胡亂執法，令本來清白的人差點喪命之餘，還要蒙上不白之冤。

尹兆堅又表示，當時上水新都廣場行人天橋的情況比較混亂，不能夠估計青年跳橋的原因。他認為，該青年明顯沒有干犯任何違法行為，批評警方動用過多警力執法，「就算退一萬步話認錯人，都唔需要用呢種方式逼到佢跳橋」。他又指，很多圍觀的市民都只是身穿拖鞋的街坊，似乎沒有任何非法集結，強調「我見到乜就講乜」，要求警方不要因為交數，而合理化該名青年犯法。

林卓廷則表示，現時警方仍未進行警誡，已有義務律師到場陪伴該名青年及家人，需時了解警方是否會以非法集結罪控告。他又指，有另一位社工亦願意作供，證明該名青年在被捕之前未有作出過任何違法行為。他指，今日有傳媒在舉手的情況下仍遭噴發胡椒噴霧，亦有議員遭警棍扑頭。他呼籲，警方在明的沙田區遊行，應以最大的克制對待示威者及記者，避免再次刺激社會的情緒。

警方發言人晚上發新聞則稱，昨日晚上在上水港鐵站清場期間，一名男子涉嫌阻礙警方防線推進，人員嘗試上前向該名男子了解，但他突然逃跑，及至上水廣場天橋時跨出欄桿，企圖躍下，人員立刻捉緊該名男子並將他救回行人天橋內。經初步調查後，該名男子涉嫌非法集結被捕。

記者：麥馬高、黃健航

［黑警死全家］ 懷疑今日被嚇到跳橋既後生仔係長短腳..有圖

亂咁屈啦 班狗

見到黑社會追住你劈油咁款
係人都跳啦....

一名男子涉嫌阻礙警方防線推進
該名男子涉嫌非法集結被捕

阻礙警方防線推進唔係應該告阻差辦公咩
一個人可以非法集結 同鬼啊？
亂鳩咁告 死黑警

最緊要黑警落錯charge係冇責任要付
死賤種

幫手推，依個好重要，證明青年畀人點錯相

人員嘗試上前向該名男子了解

屌你老母隻白衫狗full gear揸住警棍追撚住人喎，打人十幾棍再了解呀？依班畜生到依家仲要顛倒是非，仲有冇人性可言？